5人涉理大衝突管有適合非法用途工具 准以現金保釋並押後再訊

5人涉理大衝突管有適合非法用途工具 押後分3日再訊
2020-05-11 HKT 14:15

去年11月中，理工大學附近一帶連日發生衝突，5名示威者被控管有適合作非法用途的工具等罪，年齡介乎15至25歲，案件今日在九龍城裁判法院提訊。5人暫時毋須答辯，控方申請將案件押後，待進一步調查和索取法律意見，包括調查部分被告和其他被捕人士的八達通和手機通訊記錄。裁判官分別將案件押後至下月及9月，分開3日再訊。

5名被告獲准以現金1000至2000元保釋，期間不得離開香港，需要遵守宵禁令和定期到警署報到。

5人分別被控在理工大學附近一帶管有8把六角匙、兩片膠索帶、一支銀色扭力扳手及一支銀色六角匙扳手、一包索帶，意圖作非法用途。其中一名被告則被控於去年11月13日，在九龍城東九龍走廊近新山道馬路上，非法放置水馬。